---
layout: post
lang: nl
title:  "\n\nEen eigen straatnaambord voor prelethale egostreling"
date:   2019-10-21 13:03:45 +0200
categories: ego
# create a hash for this post for instance with $ md5sum <<<$(date)  on linux, or cygwin and put it in di attribute of the span element in post_id
post_id: |
    <span class="post_comment" data-postid="c6fb245931def27e01e1b61e5bc5d869">
    </span>
    <div class="item-comments" id="comments-c6fb245931def27e01e1b61e5bc5d869">comments hier {{ woeftie }} </div>
---
<p></p> 
<section style="font-style:italic;padding-left:20px;color:gray ">[--- Trefwoorden: bedrijfspsychologie,  corporate science, nudging,  psychology of enterprise, hubris, ὕβρις,  behavior design, self-esteem, self-enhancement motivated happiness, self-reported subjective well-being (SWB), artefacten, projected postlethal self-enhancement, projected postthanatal self-enhancement
 ---]</section>
 
 
[![bespiegeling van jezelf]({{ site.baseurl }}/images/drawing.png "bespiegeling van jezelf")]({{ site.baseurl }}/images/drawing.png)


Niet kan ik de euforie beschrijven die ik ondervond na het lezen van de <a target="_blank" href="https://www.ad.nl/ad-werkt/gelukkige-werknemers-zien-zichzelf-als-beter-dan-de-rest~a9436ee8/">baanbrekende wetenschapsrapportage van Marie-Louise Hoogendoorn</a>. Eindelijk bevestiging! Ik was niet abnormaal al die tijd wat betreft mijn mening. Ik ben inderdaad fantastisch!
 
Er wordt hier en daar wat gemiezerd in het vakgebied van bedrijf/werk/ondernemings-gerelateerde psychologie met twijfels betreffende de gehanteerde methoden voor het meten van geluk dat wordt beleefd op de werkvloer/het kantoor/de directiekamer/de aandeelhoudersvergadering. Toch wil, nee, kan en zal ik niet twijfelen aan de geluksbeleving bevorderende werking van het fenomeen "zich zelf uitvergrotende waarnemingsafwijking" (self-enhancement bias), waaraan het merendeel van de mensen ((die zich vaak  als succesvol beschouwen) onderhevig is. 

Die geluksbeleving bevorderende effecten worden ongeveer  als volgt beredenerend aangeduid: veel mensen ervaren hun eigen aandeel in het tot stand komen van succes veel groter dan het aandeel van collega's, meerderen, minderen, omstandigheden, goden en toeval. Dit geeft hen een grotere zelfwaardering en gevoel van grotere eigenwaarde, met daaruit vloeiend een toegenomen geluksbeleving. 

Wat ik hier wil ondersteunen, is de zogenoemde geprojecteerde postlethale/postthanatale zelfoverschatting (projected postlethal/postthanatal self-enhancement) &#8209;techniek.  
Wie vindt het niet vervelend als erkenning en roem pas na de dood worden bereikt? Bijna net zo onaangenaam als het pas na de dood ontvangen van de welverdiende bonussen. Het is een doekje voor het bloeden, maar toch kan een glimp, een naar het heden terugvallende schaduw of lichtsprank van een dergelijke toekomstige erkenning en verheerlijking een weldaad zijn voor de behoefte aan zelfwaardering.

Stel je voor dat je na je dood weer even op aarde mag rondwandelen (met je alsnog verkregen bonussen op zak), bijvoorbeeld in de stad van je eerste grote liefde, je studententijd, je vele succesvolle beursgangen en grote overnames, je politieke benoemingen, wijdingen etc. en dat je dat je een straatnaambord tegenkomt van een naar jouw vernoemde laan, met een knap en complimenteus onderschrift, en, nadat je verder bent gelopen, een dwarsstraat en even later een plantsoen, park, kanaal, vliegveld of binnenzee ook met jouw naam. Ook al is het maar een droom, toch zullen je geluksbelevingshormonen, &#8209;neurotransmitters, &#8209;zenuwknopen, &#8209;endorfinen en &#8209;hersendelen geactiveerd worden en dagen, nee, weken aan je levensverwachting toevoegen en van je biologische leeftijd afnemen!

Jawel!! Bezoeker! Vul nu hieronder uw straatnaambordtekst en onderschrift in en geniet van het weldadige gevoel van erkenning, waardering en bewondering!  
Kies bovendien een bestandsformaat, download je straatnaambord en toon het aan anderen, het dankbare en bewonderende publiek! (Verstuur het via email, post het op facebook, instagram, pinterest, snapchat, tweet het op twitter, druk het af en hang het op, plak het aan: aan jou is de glorie!).

<style>
    /*@import url("highway-gothic-cufonfonts-webfont/style.css");*/
    /* #### Generated By: http://www.cufonfonts.com #### */
    @font-face {
        font-family: 'Highway Gothic';
        font-style: normal;
        font-weight: normal;
        src: local('Highway Gothic'), url('{{ site.baseurl }}/webfonts/highway-gothic-cufonfonts-webfont/HWYGOTH.woff') format('woff');
    }
    @font-face {
        font-family: 'Highway Gothic Condensed';
        font-style: normal;
        font-weight: normal;
        src: local('Highway Gothic Condensed'), url('{{ site.baseurl }}/webfonts/highway-gothic-cufonfonts-webfont/HWYGCOND.woff') format('woff');
    }
    @font-face {
        font-family: 'Highway Gothic Expanded';
        font-style: normal;
        font-weight: normal;
        src: local('Highway Gothic Expanded'), url('{{ site.baseurl }}/webfonts/highway-gothic-cufonfonts-webfont/HWYGEXPD.woff') format('woff');
    }
    @font-face {
        font-family: 'Highway Gothic Narrow';
        font-style: normal;
        font-weight: normal;
        src: local('Highway Gothic Narrow'), url('{{ site.baseurl }}/webfonts/highway-gothic-cufonfonts-webfont/HWYGNRRW.woff') format('woff');
    }
    @font-face {
        font-family: 'Highway Gothic Wide';
        font-style: normal;
        font-weight: normal;
        src: local('Highway Gothic Wide'), url('{{ site.baseurl }}/webfonts/highway-gothic-cufonfonts-webfont/HWYGWDE.woff') format('woff');
    }
    html {
        /*font-size:200%;*/
    }
    body {
       /* background-color:palevioletred; */
    }
    .strNplate-white-line {
        box-sizing: border-box;
        background-color:#FFFEFD;
        display:inline-block;
        padding: 0.1em;
        border-radius:0.3em;
        text-align: inherit;

    }
    .strNplate-blue-bg {
        box-sizing: border-box;
        background-color:#1B64CA;
        border-radius:0.3em;
        padding: 0.3em;
        color:#FFFEFD;
        white-space: nowrap;
    }

    .strNplate-container {
        box-sizing: border-box;
        /*font-size:inherit;*/
        position: relative;
        display:inline-block;
        padding:0.1em;
        border-radius:0.3em;
        background-color:#1B64CA;
        text-align: center;
        /*font-family:'Highway Gothic';*/
        /*font-weight:normal;*/
        box-shadow: -0.05em 0.1em 0.1em;
        box-shadow: 0 0 0.07em 0.07em black;
    }
    #stnameid, .padder {
        font-size:3em;
        font-family:'Highway Gothic';
        font-weight:normal;
    }
    .overflower {
        box-sizing: border-box;
        max-width:90%;
        overflow:auto;
    }
    .strNplate-small-font {
        font-size:0.4em;
        text-align: inherit;
        /*white-space: nowrap;*/
    }
    .strNplate-strech {
        width:100%;
    }
    .strNplate-blue {
        position:relative;
        /*background-color:#1B64CA;*/
        color:#FFFEFD;
        border-style:solid;
        border-width: 0.3em;
        border-color:red;
        border-radius: 0.3em;
    }
    .cms {
        width:30cm;
        height:1cm;
        background-color:greenyellow;
        overflow:auto;
    }
    .strNplate-label {
        color: green;
        background-color: whitesmoke;
    }
</style>

<form id="strNplate-form">
    <label class="strNplate-label">Straatnaam, bv. "Prof. Hubris Halfgodlaan" <input class="strNplate-input strName" type="text"  placeholder="Mijn straatnaam"></label><br />
    <label class="strNplate-label">Onderschrift, bv. "Groots genie" <input class="strNplate-input subtext" type="text"  placeholder="Mijn onderschrift"></label><br />
    <label class="strNplate-label">Bordgrootte, schuif of vul getal in <input class="strNplate-em-range slider" type="range" min="1" max="1000" value="300" id="strNplate-em-range">
    <input class="strNplate-em-size" type="number" placeholder="een getal" min="1" max="1000" value="300" id="strNplate-em-number"></label><br />
    <hr />
    <br />
    <div class="overflower" style="overflow:auto">
        <div id="stnameid" class="padder" style="padding:1em;display:inline-block;">
            <div class="strNplate-container">
                <div class="strNplate-white-line strNplate-strech">
                    <div id="streetName" class="strNplate-blue-bg strNplate-strech">
                        Prof. Hubris Halfgodlaan
                    </div>
                </div>
                <div id="subText" class="strNplate-blue-bg strNplate-small-font">
            Vernoemd naar evenwichtig genie<br /> met grootse en ongeëvenaarde wijsheid
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <label class="strNplate-label" >Ziet het er leuk uit hierboven? Wil je een beeldbestand?:<br />
    Kies een bestandsformaat: 
    <select id="download-choice-id" class="strNplate-download-select">
        <<option value="" disabled selected>-- svg, png of jpg --</option>>
        <option value="dl_svg">svg</option>
        <option value="dl_png">png</option>
        <option value="dl_jpg">jpg</option>
    </select></label><br />
    <label  class="strNplate-label">en klik hier:
    <button id="download_now">Maak beeldbestand</button> en bekijk hieronder het resultaat en gebruik de download-link die verschijnt.</label>
</form>
<br />
<div class="overflower" style="overflow:auto" id="image-result">
</div>
<script src="{{ site.baseurl }}/assets/strip-tags.js"></script> 
<script src="{{ site.baseurl }}/assets/dom-to-image.min.js"></script> 
<script src="{{ site.baseurl }}/assets/street-name-plate.js"></script> 

<details>
<summary><i>Zie</i></summary>
  <ul>
    <li><a target="_blank" href="https://www.researchgate.net/publication/270673445_Motivated_Happiness_Self-Enhancement_Inflates_Self-Reported_Subjective_Well-Being">Motivated Happiness: Self-Enhancement Inflates Self-Reported Subjective Well-Being</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.ad.nl/ad-werkt/gelukkige-werknemers-zien-zichzelf-als-beter-dan-de-rest~a9436ee8/">Gelukkige werknemers zien zichzelf als beter dan de rest</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.nlsupervrouwen.nl/2019/09/23/sfeer-omgeving-en-collegas-bepalen-niet-je-werkgeluk-dat-kun-je-alleen-maar-zelf/">Sfeer, omgeving en collega’s bepalen niet je werkgeluk. Dat kun je alleen maar zelf!</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.welingelichtekringen.nl/samenleving/1106020/werkgeluk-collegas-minder-belangrijk-dan-je-denkt.html">Werkgeluk: collega’s minder belangrijk dan je denkt</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.mckinsey.com/business-functions/organization/our-insights/behavioral-science-in-business-nudging-debiasing-and-managing-the-irrational-mind">Behavioral science in business: Nudging, debiasing, and managing the irrational mind</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Corporate%20science">Corporate science: betekenis of connotatie</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.psychologistworld.com/emotion/psychology-of-happiness-positive-affect">Psychology of Happiness</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.researchgate.net/publication/272930063_Psychology_as_Religion_The_Cult_of_Self-Worship">Psychology as Religion: The Cult of Self-Worship</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://alignedonline.com/non%E2%80%91breaking-spaces/">Onder andere: &#8209; voor een streepje dat meegaat naar de volgende regel</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://github.com/tsayen/dom-to-image">Javascript used here for creating svg, png and jpeg images from DOM</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://typography.guru/journal/traffic-sign-typefaces-the-netherlands-r29/">Traffic Sign Typefaces: The Netherlands</a></li>
    <li><a target="_blank" href="https://www.wegenwiki.nl/Bestand:ANWBUu-voorbeeld.jpg">ANWBUu</a></li>
  </ul>
</details>

<p></p> 
{{ page.post_id }}